work done 唔撚識

假設有個波飛緊埋黎 我打返返去 同樣速度 個work done 係咪0? 因為前後ke一樣

唔係

點解?
真心唔識

F同s都係vector嚟架喎

當你用棍打翻翻去 波嘅KE會比左枝棍 你有work done先compensate到KE lost

利申phy3

頂諗諗下係零 自
諗返work done定義 W=fs
簡單啲考慮個波由右邊打橫撞牆
咁個力永遠向右
s就分兩階段諗
第一階段個波壓縮 第二階段個波澎漲返
咁兩個階段既s正負號相反
所以總work done係零

Work done 係double
1. 先抵消做0
2. 逆向加速

Work done唔係scalar咩

第一階段力同displacement方向相反
第二階段力同displacement方向相同
兩個階段既work done正負號相反

講緊work done on 咩先... work done 係講緊energy transfer
你呢個case 有分workdone on ball 或者講緊粒wwork done on you by ball

波自

Work done by ball = 0
Work done on ball = 2 KE ?

你有冇上堂
Work done on = -work done by

Work done係scalar 都可以有正負號

你話個波唔洗打，no energy lose 彈返相反方向，work done = 0
(Perfectly Elastic Collision)

但而家如果係（Inelastic Collision）
樓主要先work done，加速塊拍，要打落個波..

我會假設：
Before collision:
Ball: 1/2 mv^2
拍: 2x (KE of ball) = mv^2

After collision:
Ball: -1/2 mv^2
拍: 速度 0

Work done 係 energy transferred

個波無減energy

No energy transferred

Work done = 0

利申： AL Physics A1

首先點解係chur到perfectly inelastic
其次點解你個ball既KE會負左

清祼考A1定狂溫A1
唔係祼考A1既利申黎做咩

你隻手同個波接觸哥下會有force act on個波,而且呢個force會維持一段距離,所以會有work done
就係因為有work done先可以令個波用同樣速度彈走,如果冇work done既話個波唔會以同樣速度彈走,因為個波會lost energy

重啲既野會下墜得快啲 輕啲既野會下墜得慢啲

利申：亞里士多德

Net work done = Workdone (final) - Workdone (initial)

Net work done = Fs - (-Fs) = 2Fs (take left hand side is positive)

物理用數計 唔好用直覺靠估

清 work係 final energy - initial energy
Work係energy transferred 平時無啦啦唔會有work